# Git Flow Docs

### Начало работы
* Cклонировать репу: ```git clone user@server.com:/usr/local/git/repos/my-repo.git```
* Переключиться на свою ветку: ```git checkout dev4```
* Забрать последние изменения с сервера: ```git pull```



### Коммиты
* Добавить изменения в индекс: ```git add . -A``` (```.``` - все файлы, флаг ```-А``` - добавить в индекс переименованные и удалённые файлы).
* Коммит добавленных в индекс файлов: ```git commit -m'#taskId: comment'```
* Отправить изменения на сервер: ```git push```

### Ветки
В репе уже есть следующие ветки:
* ```dev1, dev2, dev3, dev4``` - девелоперские ветки
* ```stg``` - общая девелоперская ветка
* ```test``` - ветка для тестирования
* ```master``` - релизная ветка

Ветки соответствуют виртуалкам. 
Воркфлоу такой же, как и с виртуалками, но есть отличия: 
* баги найденные в ```test```-ветке (при тестировании) фиксятся только в ней - это будет ```#bugfix```
* баги найденные в ```master```-ветке (на продакшене) фиксятся только в ней - это будет ```#hotfix```
* движение кода между ветками (```stg, test, master```) делает только Саша

Это нужно для того, чтобы в продакшн не попадал непротестированный код.

Есть [картинка с иллюстрацией воркфлоу](https://seopult.me/file/77577/release-workflow.pdf).

### Работа с ветками
* Переключиться на существующую ветку: ```git checkout existingBranchName```
* Создать новую ветку и переключиться на неё: ```git checkout -b newBranchName```
* Отправить новую ветку на сервер: ```git push -u origin newBranchName```
* Удалить локальную ветку: ```git branch -d branchName```
* Удалить ветку на сервере: ```git push --delete origin branchName```

### Merge (слияние веток)
Чтобы слить ветку ```dev2``` в ветку ```stg```:
* переключиться на stg-ветку: ```git checkout stg```
* слить код из dev2 в текущую ветку (stg): ```git merge dev2```
* если merge произошёл без конфликтов, то гит автоматически сделает коммит после мёрджа, иначе - надо разрешить конфликт (любой подходящей утилитой) и сделать коммит.

### Полезные фишки

##### ```.gitignore``` - файл со списком ресурсов, которые будут игнорироваться гитом
* смотри пример в ```frontend/.gitignore```

##### ```gitk``` - утилита для просмотра дерева релизов
* установка: ```sudo apt-get install gitk```
* посмотреть дерево релизов: ```gitk --all``` (```--all``` - показать все ветки)
* [картинка с деревом релизов](http://i.imgur.com/uHKV4At.png)

##### ```git stash``` - команда, чтобы спрятать незакоммиченные изменения
* Очень полезно, когда надо срочно переключиться на другую задачу, а у тебя весь код разобран.
* Спрятать незакоммиченный код: ```git stash```
* Достать спрятанный код: ```git stash apply```
* Очистить стэш: ```git stash clear```

Hint: если делать каждую задачу в отдельной (локальной) ветке, то ```git stash``` не понадобится.

